\section{Su Fratelli}

\songauthor{Anonyme}
\songinfos{~}

\songintro

\lilypondfile[staffsize=18]{songs/SuFratelli/SuFratelli_lacrochecommune.ly}

\begin{tabular}{ll}
Couplet 1 & unisson voix lead, \textbf{p}\\
Couplet 2 & voix lead + voix basse, \textbf{p}\\
Couplet 3 & voix lead + voix basse, \textbf{f}\\
Couplet 3bis & voix lead + voix basse à l'octave sup, \textbf{fff}\\
& faire une pause puis répéter la dernière phrase.
\end{tabular}

\newpage
\textit{Chanson en florentin rustique inspirée par la mort de Sante Geronimo Caserio, un boulanger et anarchiste italien, assassin du président français Sadi Carnot le 24 juin 1894, où il poignarde mortellement le président Carnot durant un défilé à Lyon. Condamné à mort par la cour d’assises du Rhône le 3 août, il est guillotiné 13 jours plus tard.. Le chant a été recueilli pour la 1ère fois par Caterina Bueno à Bivigliano, un hameau de la commune de Vaglia, par la voix d’un paysan nommé Pietro Zeppi et enregistré en 1964 par Roberto Leydi. (antiwarsongs.org)}

\subsection*{Traduction}
Frères, debout ! Luttons avec courage / contre les lâches tyrans bourgeois / mais comme ont fait Caserio et ses camarades / qui sont allés jusqu’à la mort.\\
Plus de serviteurs, plus de maîtres, / nous voulons l’égalité sociale / mais ces terres que nous labourons / Nous les payons de notre vie.\\
Écrasez ma tête si vous voulez / dit Caserio à ses juges / mais l’anarchie est plus forte que vous, / Bientôt elle vous écrasera.
